<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" 
      xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" 
      xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" 
      xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" 
      version="2.0">
<channel>
<title>Revue annuelle du Programme Élargie de Vaccination de la République Démocratique du Congo, Matadi 2025</title>
<link>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/</link>
<atom:link href="https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<description></description>
<generator>quarto-1.8.26</generator>
<lastBuildDate>Thu, 11 Dec 2025 10:38:33 GMT</lastBuildDate>
<item>
  <title>Inscriptions</title>
  <link>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/enregistrement.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<p>Chers participants et modérateurs,</p>
<p>Nous sommes ravis de vous accueillir à Matadi! Pour garantir une expérience fluide, veuillez vous enregistrer en suivant les étapes ci-dessous :</p>
<ul>
<li><strong>Remplissez le formulaire</strong> : Entrez vos coordonnées (nom, prénom, adresse e-mail, etc.).</li>
<li><strong>Validez votre inscription</strong> : Cliquez sur le bouton <strong>“Enregistrer l’inscription”</strong> pour confirmer votre participation.</li>
<li><strong>Téléchargez le calendrier</strong>: Accedez a la section <em>Other Links</em> et cliquez sur <strong>Télécharger Agenda</strong> (à droite de votre écran), puis suivez les instructions d’installation pour ajouter le calendrier à votre application de gestion de calendrier préférée (par exemple, Outlook, Google Calendar, etc.). N’hésitez pas à nous contacter si vous avez des questions ou des préoccupations. Nous avons hâte de vous retrouver lors de notre événement !</li>
</ul>
<p>&nbsp;&nbsp;&nbsp;</p>
<iframe src="https://worldhealthorg.shinyapps.io/inscriptions_revue_rdc/" style="border: none; width: 100%; height: 100vh; margin: 0; padding: 0;" frameborder="0" allowfullscreen="">
</iframe>




<a onclick="window.scrollTo(0, 0); return false;" id="quarto-back-to-top"><i class="bi bi-arrow-up"></i> Retour au sommet</a> ]]></description>
  <guid>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/enregistrement.html</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:38:33 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title></title>
  <link>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/note.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<section id="note-dinformation" class="level2">
<h2 class="anchored" data-anchor-id="note-dinformation">Note d’information</h2>
<section id="dates-et-lieu" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="dates-et-lieu">Dates et lieu</h3>
<p>La réunion se tiendra du <strong>15 au 21 décembre 2025</strong> à l’hôtel <em>Leydia</em> situé à l’adresse 10, avenue Ledya, Matadi, République Démocratique du Congo<br> Email: <a href="mailto:suivievaluationpev@gmail.com">suivievaluationpev@gmail.com</a>-Téléphone : +243 89 763 44 12 / +243 81 488 58 05</p>
</section>
<section id="perdiem" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="perdiem">Perdiem</h3>
<p>Les participants recevront un perdiem conforme au taux GIBS applicable. Les pauses café de groupe seront servies durant l’atelier et offert payés par l’organisation. Tout autre repas sera pris en charge par chaque participant. Il est vivement recommandé à tous les participants pris en charge par l’organisation de se faire payer le perdiem dans leur lieu de résidence avant d’effectuer le voyage.</p>
</section>
<section id="monnaie" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="monnaie">Monnaie</h3>
<p>La monnaie officielle de la RDC est le Franc Congolais (FC). Le taux de change : 1 USD = 2300 FC (Decembre 2025). La devise américaine (USD) est acceptée dans tous les commerces de Matadi.</p>
</section>
<section id="accueil-à-matadi" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="accueil-à-matadi">Accueil à Matadi</h3>
<p>Pour les agents du MSHPH, l’organisation mettra à leur disposition un moyen de transport pour le trajet Kinshasa-Matadi-Kinshasa. Par ailleurs, l’organisation couvrira les frais de transport pour les trajets entre les provinces et Kinshasa.</p>
<p>Les participants sont responsables de leur déplacement dans la ville de Matadi. Aucune disposition particulière ne sera mise en place pour leur réception à Matadi. Toutefois, nous encourageons les participants à contacter la cellule de suivi et evaluation du PEV <a href="mailto:suivievaluationpev@gmail.com">suivievaluationpev@gmail.com</a> pour plus amples informations.</p>
</section>
<section id="prévention-des-méconduites-sexuelles" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="prévention-des-méconduites-sexuelles">Prévention des Méconduites Sexuelles</h3>
<p>Un briefing sur la prévention des méconduites sexuelles sera dispensé aux membres de la mission à leur arrivée (généralement en synchronisation avec le briefing de sécurité).</p>
</section>
<section id="securité" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="securité">Securité</h3>
<p>La situation sécuritaire à Matadi est relativement calme. Les menaces liées à la sécurité auxquelles les personnes peuvent être confrontées à Matadi sont principalement de la criminalité et des troubles civils. La criminalité est répandue à Matadi. Les activités criminelles comprennent le vol à la tire, le pickpocket, les cambriolages, les braquages d’individus et de véhicules. Les criminels concentrent leurs attaques sur les personnes perçues comme ayant de l’argent ou des objets de valeur. Les acteurs criminels identifiés sont les enfants de la rue communément appelés « Shegués », les gangs organisés « Kulunas ». Il est conseillé d’éviter les grands rassemblements publics, en particulier les manifestations politiques. Il est également important d’être conscient du danger que peut représenter la circulation routière à Matadi. Les accidents de la route sont très fréquents à Kinshasa où le code de la route est très peu respecté par les usagers.</p>
<p>Il est recommandé de respecter les précautions de sécurité habituelles et de contacter les adresses dans section des adresses et contacts utiles</p>
</section>
<section id="hébergement" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="hébergement">Hébergement</h3>
<p>Tous les participants ont un libre choix de leurs hotels. Toutefois, nous les encourageons à loger aux environ de l’hotel Leydia.</p>
</section>
<section id="climat" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="climat">Climat</h3>
<p>La RDC, a une superficie de 2 345 000 Km2 et une population estimée à 102 millions d’habitants, elle constitue un patrimoine culturel exceptionnel avec près de 450 ethnies. La diversité culturelle, artistique et linguistique constitue l’une des grandes richesses de la RDC. La ville de Matadi connaît deux saisons réparties comme suit : la saison sèche, de mai à septembre et la saison des pluies, d’octobre à avril. Pendant le mois de décembre qui correspond à la saison des pluies, il y a d’intense soleil, les températures oscillent entre 30°C et 35°C.</p>
</section>
<section id="langues" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="langues">Langues</h3>
<p>Le français est la langue administrative officielle, le lingala et le kikongo sont les principales langues locales parlées à Matadi. Pour les contacter directement, vous pouvez appeler le +243 99 85 10 208 ou le +243 890 247 473.</p>
</section>
<section id="appels-telephoniques-internationaux-acces-internet" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="appels-telephoniques-internationaux-acces-internet">Appels Telephoniques Internationaux/ Acces Internet</h3>
<p>Des installations pour les appels téléphoniques internationaux et l’accès à internet sont disponibles à l’Hôtel Leydia. Les cartes téléphoniques et cartes SIM locales sont vendues dans les magasins de la ville.</p>
</section>
<section id="heure-locale" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="heure-locale">Heure Locale</h3>
<p>Heure de Kinshasa et Brazzaville GMT+1</p>
</section>
<section id="électricité" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="électricité">Électricité</h3>
<p>Le courant électrique en RDC varie entre 3,22 et 4,89 kWh/m2/j. Les prises recommandées sont deux broches rondes.</p>
</section>
<section id="contacts" class="level3">
<h3 class="anchored" data-anchor-id="contacts">Adresses et Contacts Utiles</h3>
<ul>
<li>Direction PEV: <a href="mailto:directionpevrdc@gmail.com">directionpevrdc@gmail.com</a></li>
<li>Suivi et Évaluation PEV: <a href="mailto:suivievaluationpev@gmail.com">suivievaluationpev@gmail.com</a></li>
<li>Chef de division provinciale du Congo central: +243 85 612 96 60</li>
<li>Médécin chef d’antenne Matadi: +243 89 86 15 181</li>
<li>Chef de Bureau OMS Matadi: +243 81 89 98 506</li>
<li>Chargé des services généraux: +243 818 153 075</li>
</ul>
<!-- - Unicef: [amudipanu@unicef.org](amudipanu@unicef.org)- Tel: +243 81 45 87 908]: -->


</section>
</section>

<a onclick="window.scrollTo(0, 0); return false;" id="quarto-back-to-top"><i class="bi bi-arrow-up"></i> Retour au sommet</a> ]]></description>
  <guid>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/note.html</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:38:33 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Agenda</title>
  <link>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/agenda.html</link>
  <description><![CDATA[ 




<table class="caption-top table">
<thead>
<tr class="header">
<th>Horaires</th>
<th>Activités</th>
<th>Présentateur</th>
<th>Organisation</th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>



<a onclick="window.scrollTo(0, 0); return false;" id="quarto-back-to-top"><i class="bi bi-arrow-up"></i> Retour au sommet</a> ]]></description>
  <guid>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/agenda.html</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:38:33 GMT</pubDate>
</item>
<item>
  <title>Contacts</title>
  <link>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/about.html</link>
  <description><![CDATA[ 
<p>Pour toute information à propos de la reunion, veuillez contacter</p>
<p><strong>Direction PEV</strong> <br><i class="fa-solid fa-envelope" title="email" aria-label="envelope"></i> <a href="mailto:directionpevrdc@gmail.com">directionpevrdc@gmail.com</a></p>
<p><strong>Suivi et Évaluation PEV</strong> <br><i class="fa-solid fa-envelope" title="email" aria-label="envelope"></i> <a href="mailto:suivievaluationpev@gmail.com">suivievaluationpev@gmail.com</a></p>
<p><strong>Chargé des services généraux</strong> <br> <i class="fa-solid fa-phone" title="phone" aria-label="phone"></i> +243 818 153 075</p>


<a onclick="window.scrollTo(0, 0); return false;" id="quarto-back-to-top"><i class="bi bi-arrow-up"></i> Retour au sommet</a> ]]></description>
  <guid>https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/about.html</guid>
  <pubDate>Thu, 11 Dec 2025 10:38:33 GMT</pubDate>
  <media:content url="https://who-ist-ca.github.io/Reunion-Annuelle-PEV/epi/header.png" medium="image" type="image/png" height="129" width="144"/>
</item>
</channel>
</rss>
